	Точечный заряд $q$ массой $m$ отпускают без начальной скорости на расстоянии $h$ от плоской поверхности. Чему будет равна скорость заряда после того, как он пройдет половину расстояния до поверхности, если:
  \begin{enumcyr}
    \item поверхность диэлектрическая, заряженная с плотностью $-\sigma$?
    \item поверхность металлическая? 
  \end{enumcyr}
  \answer{$v = \sqrt{\frac{h\sigma}{2m\varepsilon_0}}$, $v=\sqrt{\frac{kq^2}{2hm}}$}